人愈大發覺朋友愈少

好多朋友漸漸開始結婚有自己生活
係讀書時識落既朋友同學聯絡既來來去都係果幾個
出黎做野 同事又唔可以當朋友
有冇人都係咁？？

你太毒

你個名

朋友無少，只係少聯絡

推薦個App 俾大家

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

原post

有時唔啱就係唔啱
啱夾就係唔夾
朋友唔洗多
知己一兩個就夠

Wrong
多朋友先好

少聯絡 慢慢就冇左聯繫 連感情都淡如水

從前既我都好似你咁諗
後尾發覺就好似將所痛雞蛋放入一個籃咁
個籃一爛左就冇了

約lol

轉行做保險既時候 會好有用

我從來無朋友

其實你係想要邊間款朋友？
朋友都有好多種

你需要朋友嗎？

有朋友做咩都好
可以借錢
可以整車
Free lunch
打官司

有邊種

原因？

agger
可以互含
可以互插

Gay friend

以前對「朋友」要求好高
而家傾得埋唔害你都已經係朋友
以前覺得豬朋狗友冇用
而家覺得有時豬朋狗友 酒肉朋友有時都要
解悶都要

從來沒有朋友

需要女朋友多D

25打後個個friend開始有自己家庭陸續結婚
你就知咩事
同事做friend唔係冇 但好難 多數都係仆街是非精 開口埋口講其他人壞話

Of coz

你返工定識friend
當然返工

覺，但可以點😞
想識又唔迭唔點識

所以以前如果好多回憶，先可以keep 到一見返面都唔淡

因為我毒

我都係

曾幾何時第一份工真係當人地FD
然後就會做傻仔

你籃裏面嘅冇知己

我都係喎

節日會羨慕人地一班班開party

我好少朋友
人愈大 好似愈疏離咁 唉
平時又無咩嗜好

你想要酒肉朋友姐
成日陪住你
知己可能真係愈大愈小見
但唔會疏遠 你講個啲朋友
可以成日一齊玩 開party
但冇見一排就形同陌路

會唔會覺得好寂寞
定係享受孤獨

無朋友
出黎抗爭
出咗事無朋友會出post尋人
無人會去幫手搵星火
更加唔會有人幫手保釋
死左都無人知

係wo最慘係連新朋友都難識

一時時啦
但都無辦法
呢家返工同同事就幾好
不過都知如果離職就未必再聯絡（都好大機會）

少唔緊要 最緊要有真心朋友 就算卑100個朋友你都無用 全部hi bye friend

放假完全冇人約

Same here

係咁架啦

>呢家返工同同事就幾好
不過都知如果離職就未必再聯絡（都好大機會）

人走茶涼。一切職場上感情其實背後冇基礎係到，感情隨住離職一刻就完。咁耐以黎，只有一個舊同事仲要係第一份工，離職後有約出去行山，可以做到朋友。

有時D 野真係，患難先見真情，邊個係真朋友。

主動約人囉

巴打幾多歲？
我覺得以前自己17，8 歲時
覺得冇朋友冇咩所謂，自己一個做咩都得，唔洗就人。
人大大下想法就轉變，不過身邊有朋友，大大下反而覺得「孤獨」係成熟既表現。剎那間，會想起社會上一D 邊緣人，獨居長者，難道咁叫成熟？

不嬲內向 唔鍾意出街 學生時代已經少朋友 最熟得幾個
出嚟做咗嘢之後見少咗 不過都係朋友嘅
有多年朋友仆街中立撚嚟 兩個都熟 佢哋結婚請飲我最後唔撚去
拜拜！

我反而相反
呢家返工好攰 有時星期六日寧願係屋企
做下運動 hea下 睇下電視電影好快又一日

會唔會覺得有問題? 我自己都朋友唔算多，但close friend 都唔少（乜都講，唔會有避忌)
政治立場又係好敏感，基本上冇所謂中立。

明呀
返工攰到一個點，放工咩都唔想做。
但有時覺得人生只得返工放工，朋友都唔見，會整個人生都只有工作。
所以，對我黎講，抽時間同朋友見面都係必需，始終耐冇聯絡，感情疏淡，然後途中各自有路走，際遇作導遊，大家都變了，約出來相對無言，友情就變質了。

same
事實上有好多朋友都冇乜用,大個咗好多嘢都唔想同其他人講

原來沒有 從來都沒有

唔會 個人無咩心計 平時吹水都係尻吹 耐無見都ok 本身尻吹唔到果d我覺得唔算朋友 可能價值觀唔同 再出泥都只會相對無言 不如不見

人大左 生活圈子好似愈來愈窄 朋友買少見少 新朋友又冇機會識 識到又未必keep到

又喺年經黎 大家都有唔同目標咪冇時間比你 只係你跑得慢左

毒

真

同事, 傾得埋欄已經還神
所以好多人番工真係番工
同你熟都無用, 番工=番工

已經冇晒朋友啦

唔知點解同同事冇咩好傾
飯自己食
好多朋友都唔聯絡

所以唔會同同事做真心朋友
不過會扮吓嘢傾計maintain 一個表面良好嘅關係

以前唔太鍾意啲酒肉朋友 覺得太假
但有時都覺得酒肉朋友出嚟Hea下玩下係開心嘅

我相反喎
以前識豬朋狗友 想成日有人陪覺己解悶
但當有事想搵人真心陪你 佢地係唔會出現
以前傾得埋既新朋友會好想再熟落去做老友
但而家寧願用時間
學習同自己相處 先係唔寂寞最高境界

成日見到D人IG facebook閒閒地幾千個”Friends”
唔知點經營咁廣闊既人脈？

唔同呀麻
冇朋友 同 唔識同人相處 兩回事黎
我成熟 可以選擇一個人睇戲 食飯 享受自己時間
又或者選擇主動識人

不過而家我唔選擇識人
因為人老左
時間寶貴
自己氹自己仲開心過等人氹

呢啲frd都唔希罕啦

I know that feel

我班朋友 我約極都約唔到佢地
佢地又唔會主動搵我
唉 不過我由細到大都無同邊個朋友特別熟定點
有時都會好羨慕d人有知己

咁快老？ 絲打幾歲？
一個人睇戲 我都試過
感覺好慘 仲記得果次睇Terminator

Haha 點解

Share下咩feel

真心傾得埋既朋友 一隻手都數得哂，全部都係中同 可能個段日子係好純真時候，亦都覺得自己好好運識到佢地都係好人
出黎做野絕大部份都係hi bye fd，離職後都無再聯繫，就算有都唔會太熟絡
所以同事=/=朋友，老細緊加唔洗講
或者我可能將"朋友"定義要求定得太高

你想移民？.？
我做你fd下年Christmas約你😂

咁咪得囉

似乎識新圈子比較難?
係咪呢個意思

係... 我以前對朋友要求定得好高
而家已經算 人生中過客

我都有呢個問題

係
仲有出黎做野，人生大部分時間工作中渡過
但同事唔係朋友 久而久之難識朋友

我都會 但同事有利害關係 係咪無得搞

唔同team可能會好d掛
但你唔會擔保日後會有利益衝突
亦都好多雙面人

出泥做野唔鍾意同d咁成熟/雙面人一齊做野
好似好保護自已咁 都係傾去邊旅行 講下八卦壞話咁
下面扮做野 上面果d又似要有樽鹽咁 無以前咁玩得
真係好唔開心下

但無可否認有d雙面人算做得下野
9下9下又可能累自已
做得fd又未必做到同事

如果有結婚嘅一日，都唔知有乜人可以請

近呢幾年大部分時間都係自己一個過
身邊好多都有男女朋友同佢地啲fd
想約佢地又驚佢地要拍拖
同埋好唔鍾意明明一齊出街都要手機不離手同男朋友報到
反而長大後先覺得家人係最明白你對你最好嘅人
所以我鍾意同家人去街多過朋友

被朋友出賣過搶走咗我女朋友, 結果朋友翻臉兼且失去埋女朋友
從此唔再相信人, 唔相信感情。

搵過既朋友傾但似乎唔明白哩種感受, 佢地愈安慰愈令我難受結果少咗聯繫。
有D朋友搵過我玩等我分下心但過後我又打回原型,唔想令佢地失望覺得白做所以又少咗聯繫。
身邊朋友陸陸續續有伴有結婚, 羨慕又妒忌結果請我都唔去, 又少咗聯繫。

好明白你感受
分手朋友，女朋友都冇哂

孤令令一個人，不過仲有家人，如果家人都就只可一個人對住4幅牆

起碼仲有屋企人
有人連屋企人都冇
咩都靠自己

唉

覺得自己連一個close friend都冇

中學到而家畢業7年 好彩都叫keep到 本身fd個堆大時大節 生日都會齊人出黎
最fd個幾個一個月都最少出一次

同事做friend難度好高
可能講緊10個同事先有1個係有啲機會
同埋人哋本身都有圈子 冇咁易比你埋到去

+1

由細到大畀朋友出賣無數次
畀人欺凌過 曾經有段時間會儲好多陶瓷娃娃
覺得佢地唔識講嘢，先唔會出賣我
當佢哋朋友 好癡線

係

純粹為滿足你自己虛榮心,
而係生活上, 價值觀上, 情感上無交集既Facebook / IG "like友" 其實有咩意思?

我覺得同事先最易做到朋友
因為同自己處境最相似
太過收埋自己覺得同事唔係朋友
其實受苦係自己
但當然防人之心不可無

拍左拖之後都無理啲朋友

大把人屋企擺幾廿隻公仔可能都係咁諗

你唔配有朋友

啲朋友咪又係咁
得一兩個都仲會係group講下野
大部份都quit 晒

好耐無約過朋友出街

冇價值 仲Keep住來做咩

睇得出你對人生都有啲灰暗，覺得人愈大啲朋友開始慢慢咁消失，慢慢得番幾個朋友。

me too

留名
有同感, 而家有聯絡都係以前中學最friend果兩三個
其他果D真係好少/冇聯絡

果d賤種是非西連同佢講野都廢撚事

係啊 而家只想靜靜地喺屋企 尤其大時大節

我一直都唔明 大家講到同事個個仆街 中學同學好撚正
但事實上佢地一樣有中學圈子圍爐 咁其實代表佢狗定唔狗

幾個可能性
1。本身就成堆都係狗西，中學圈子一堆累
2。後尾有d人大左變左賤種，但佢地識太耐同圈子廢事絕交
3。人夾人緣，我覺得佢地係公司玩小圈子圍爐講是非玩排斥係賤種，佢地一樣可以覺得我唔識埋堆唔識玩唔識做人
--完--

Sad but true

冇錯
到你八九十果時分分鐘冇晒

所以有得同朋友一齊玩好玩多d

同感

你外唔外向？